魚香茄子無魚肉 深圳翁大鬧餐廳：我食咗廿幾年

魚香茄子為何無魚？相信大部分人都解釋不清楚，甚至有人因此鬧出笑話。深圳一名老翁上周五（25日）在當地餐廳點了一味魚香茄子後，發現盤中竟無魚肉，以為老闆有心呃錢，當場發脾氣拒絕埋單，大吵大鬧。事件引起議論，有網民就揶揄道：「獅子頭真的用獅子頭？難道買老婆餅又送老婆嗎？」

網傳影片顯示，餐廳老闆當時嘗試向老翁解釋：「這個菜並不是給你一個人吃的，我在這裏炒了十幾年的菜，天天是這樣炒的。」惟老翁即反唇相譏：「我在深圳吃了...到今年二十幾年了！」老闆怕影響其他食客，遂表示：「我不要你錢，你回去吧！」

老翁站起來表示願意支付酒錢，但仍繼續大聲爭論說：「它（魚香茄子）是肉！肉怎麼寫魚呢！你說到哪裏，去打官司！」餐廳女員工嘗試解釋，又叫老翁到其他餐廳試食，惟老翁堅持睇法，最後丟低酒錢後憤然離去。女員工事後向食客抱怨：「魚香肉絲哪有魚啊？十多塊錢哪有魚給你？」

魚香茄子的四川的名菜，由於味道厚重悠長，餘味繚繞，故稱為「餘香」。上世紀70年代之前，不少餐廳的菜單上，都以「餘香茄子」為菜名，後來因諧音的關係，才漸變成今日的「魚香」。

中國

魚香茄子的四川的名菜，由於味道厚重悠長，餘味繚繞，故稱為「餘香」。上世紀70年代之前，不少餐廳的菜單上，都以「餘香茄子」為菜名，後來因諧音的關係，才漸變成今日的「魚香」。

已家先知

我一直以為係有鹹魚

魚香唔係指鹹魚咩

魚香茄子有加咸魚

都係香港均真。
魚香就係咸魚蓉嘅香味，真係有魚香同茄子！換埋炒香嘅肉碎，送飯一流！

魚香茄子用梅香鹹魚，依家好多人唔知

大陸邊有咸魚比你

一撚兩個智商未開發咁

大陸最叻係假到變真

一撚兩個

係你食開港版啫

揚州炒飯無揚州

咁無花無假，均真又好味

岩, 事實上港版係好食好多